\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{Produit scalaire -- Problèmes}
\newcommand{\titreclasse}{Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{}%{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{2cm}
\newcommand{\spacebelowexo}{5mm}

\input{/home/erou/teaching/corot/latex/layout-color.tex}

\begin{document}

\paragraph{Problème A.}~\\
\begin{minipage}[]{.6\textwidth}
  On se place dans un repère orthonormé $(A; \vect{AB}, \vect{AC})$. Les points
  $D$, $E$ et $F$ sont placés sur les segments $\left[ AB \right]$, $\left[
  BC \right]$ et $\left[ CA \right]$ tels que 
  \[
    AB = BE = CF = k,
  \]
  avec $k\in\left[ 0;1 \right]$.
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer en fonction de $k$ les coordonnées des différents
      points de la figure dans le repère. En particulier montrer que $E$ a pour
      coordonnées
      $$
      \left( \frac{2-\sqrt2k}{2};\frac{\sqrt2k}{2} \right).
      $$
  \end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}[]{.4\textwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=.3]{pb1.png}
  \end{center}
\end{minipage}
\begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{1}
  \item Calculer le produit scalaire $\vect{DE}\cdot\vect{DF}$.
  \item Existe-il une valeur de $k$ telle que le triangle $DEF$ soit rectangle
    en $D$ ?
\end{enumerate}

\paragraph{Problème B.}~\\
\begin{minipage}[]{.6\textwidth}
  On se place dans un carré $ABCD$. Les points $E$, $F$, $G$ et $H$ sont placés
  sur les côtés $\left[ AB \right]$, $\left[ BC \right]$, $\left[ CD
  \right]$ et $\left[ DA \right]$ tels que
  \[
    AE = BF = CG = DH = k\times AB
  \]
  avec $k\in\left[ 0;1 \right]$. Montrer que, quelle que soit la valeur de $k$,
  le quadrilatère $EFGH$ est un carré.
\end{minipage}
\begin{minipage}[]{.4\textwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=.3]{pb2.png}
  \end{center}
\end{minipage}

\paragraph{Problème C.}~\\
\begin{minipage}[]{.6\textwidth}
  On considère un cube $ABCDEFGH$ d'arête de longueur $c$. Le point $I$ est le
  centre de la face $EFGH$. Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{AIC}$ au
  degré près.
\end{minipage}
\begin{minipage}[]{.4\textwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=.2]{pb3.png}
  \end{center}
\end{minipage}

\paragraph{Problème D.}~\\
\begin{minipage}[]{.6\textwidth}
  Soit $ABCD$ un rectangle de longueur $AD=b$ et de largeur $AB=a$. Le point $I$
  est le milieu du côté $\left[ BC \right]$. On notera $M$ le point
  d'intersection des droites $\left( AI \right)$ et $\left( BD \right)$. On
  cherche à démontrer que les droites $\left( AI \right)$ et $\left( BD
  \right)$ sont perpendiculaires si et seulement si $b=a\sqrt2$.
  \begin{enumerate}
    \item Calculer $\vect{AI}\cdot\vect{BD}$ en fonction de $a$ et de $b$.
    \item Démontrer alors l'équivalence.
  \end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}[]{.4\textwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=.2]{pb4.png}
  \end{center}
\end{minipage}


\end{document}
